{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le facteur le plus important lors du choix d'une planche de surf ?",
            "TrueAnswer": "Taille",
            "FalseAnswer": [
              "Couleur",
              "Poids",
              "Matériau"
            ],
            "Explanation": "La taille de la planche de surf est cruciale car elle affecte directement la stabilité, la flottabilité et les performances globales."
          },
          {
            "Question": "Quel surfeur professionnel est connu pour avoir été à l'origine des manœuvres aériennes en compétition de surf ?",
            "TrueAnswer": "Kelly Slater",
            "FalseAnswer": [
              "Laird Hamilton",
              "Rob Machado",
              "Mick Fanning"
            ],
            "Explanation": "Kelly Slater est renommé pour ses manœuvres aériennes innovantes, élevant le surf à de nouveaux sommets d'athlétisme et de créativité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but principal de la cire de surf sur une planche de surf ?",
            "TrueAnswer": "Augmenter l'adhérence",
            "FalseAnswer": [
              "Imperméabilisation",
              "Réduction de poids",
              "Attrait esthétique"
            ],
            "Explanation": "La cire de surf est appliquée pour fournir une traction et éviter de glisser tout en se tenant debout et en manœuvrant sur la planche lors d'une session de surf."
          },
          {
            "Question": "Quel océan est communément associé à la production des plus grandes vagues pour le surf ?",
            "TrueAnswer": "Pacifique",
            "FalseAnswer": [
              "Atlantique",
              "Indien",
              "Arctique"
            ],
            "Explanation": "L'océan Pacifique, en particulier des régions telles que Hawaii et Tahiti, est renommé pour générer des vagues massives qui défient même les surfeurs les plus expérimentés."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du célèbre événement de surf organisé annuellement à Oahu, Hawaii ?",
            "TrueAnswer": "The Eddie",
            "FalseAnswer": [
              "The Mavericks",
              "Pipeline Masters",
              "The Jaws"
            ],
            "Explanation": "L'Eddie Aikau Big Wave Invitational, connu sous le nom de 'The Eddie', est une prestigieuse compétition de surf de grosses vagues tenue à Waimea Bay en l'honneur du légendaire sauveteur et surfeur Eddie Aikau."
          },
          {
            "Question": "Quelle manœuvre implique de faire monter et descendre la planche de surf sur la face d'une vague qui déferle plusieurs fois ?",
            "TrueAnswer": "Pumping",
            "FalseAnswer": [
              "Carving",
              "Floater",
              "Cutback"
            ],
            "Explanation": "Le pumping fait référence à la technique de générer de la vitesse et de maintenir l'élan en fléchissant les genoux et en déplaçant le poids du corps tout en surfant sur la vague."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour l'unité de notation utilisée dans les compétitions de surf professionnelles ?",
            "TrueAnswer": "Points",
            "FalseAnswer": [
              "Étoiles",
              "Classements",
              "Niveaux"
            ],
            "Explanation": "Les surfeurs en compétition se voient attribuer des points par les juges pour avoir exécuté des manœuvres, de la vitesse, de la puissance et de la fluidité tout en surfant sur les vagues lors d'une compétition."
          },
          {
            "Question": "Qui a conçu la planche de surf emblématique qui a révolutionné les performances des shortboards dans les années 1970 ?",
            "TrueAnswer": "Simon Anderson",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Blake",
              "Bob Simmons",
              "Duke Kahanamoku"
            ],
            "Explanation": "La création par Simon Anderson du thruster, un ensemble de trois dérives, a transformé le sport en améliorant la maniabilité et la vitesse sur les vagues."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le surf a-t-il été inclus comme sport olympique pour la première fois ?",
            "TrueAnswer": "2020",
            "FalseAnswer": [
              "2016",
              "2012",
              "2008"
            ],
            "Explanation": "Le surf a fait ses débuts en tant que sport olympique aux Jeux olympiques d'été de 2020 qui se sont déroulés à Tokyo, au Japon, ajoutant une nouvelle dimension à cet événement mondial prestigieux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la pratique de monter sur une planche de surf en position debout ?",
            "TrueAnswer": "Posture",
            "FalseAnswer": [
              "Glissement",
              "Dérive",
              "Plongée"
            ],
            "Explanation": "La posture fait référence à la position et à la position du surfeur sur la planche tout en surfant une vague, essentielle pour l'équilibre et le contrôle."
          },
          {
            "Question": "Quelle manœuvre de surf implique de descendre la face d'une vague en position dos à la vague ?",
            "TrueAnswer": "Bottom turn dos",
            "FalseAnswer": [
              "Floater",
              "Snap",
              "Off the Lip"
            ],
            "Explanation": "Le bottom turn dos est une manœuvre cruciale où le surfeur redirige la planche le long de la face de la vague, préparant ainsi les manœuvres suivantes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but de l'attache reliée à une planche de surf ?",
            "TrueAnswer": "Empêche la perte de la planche",
            "FalseAnswer": [
              "Améliore la vitesse",
              "Améliore la flottabilité",
              "Équilibre la stabilisation"
            ],
            "Explanation": "La laisse, ou corde de cheville, est un dispositif de sécurité qui maintient la planche de surf attachée au surfeur, l'empêchant d'être perdue ou de causer des dangers à d'autres dans l'eau."
          },
          {
            "Question": "Quelle légende du surf est connue sous le nom de 'Roi de Pipeline' en raison de sa domination à Pipeline Masters ?",
            "TrueAnswer": "Gerry Lopez",
            "FalseAnswer": [
              "Shaun Tomson",
              "Mark Richards",
              "Tom Curren"
            ],
            "Explanation": "La maîtrise inégalée de Gerry Lopez de la redoutable vague de Pipeline lui a valu le titre de 'Monsieur Pipeline' et a solidifié son statut emblématique dans la communauté du surf."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la zone près du rivage où les vagues commencent à déferler et deviennent surfables ?",
            "TrueAnswer": "Zone d'impact",
            "FalseAnswer": [
              "Zone de rupture",
              "Zone de dérive",
              "Zone de vague"
            ],
            "Explanation": "La zone d'impact est l'endroit où les vagues commencent à déferler, créant des conditions difficiles pour les surfeurs alors qu'ils naviguent à travers des eaux puissantes et turbulentes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la technique de surf consistant à naviguer sur la face ouverte d'une vague qui déferle ?",
            "TrueAnswer": "Cutback",
            "FalseAnswer": [
              "Ride Barrel",
              "Snap",
              "Floater"
            ],
            "Explanation": "Le cutback est une manœuvre cruciale où le surfeur revient vers la partie en déferlement de la vague après avoir surfé le long de la face ouverte, démontrant ainsi maîtrise et style."
          },
          {
            "Question": "À qui est largement attribuée la popularisation du sport de la planche à voile à la fin des années 1960 ?",
            "TrueAnswer": "Hoyle Schweitzer",
            "FalseAnswer": [
              "Peter Thommen",
              "Robby Naish",
              "Laird Hamilton"
            ],
            "Explanation": "Hoyle Schweitzer, avec Jim Drake, a inventé la planche à voile, un développement décisif qui a propulsé la croissance et la popularité de la planche à voile dans le monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du surfeur qui a réalisé le plus haut saut en compétition, surnommé le 'Mad Huey' ?",
            "TrueAnswer": "Ricardo dos Santos",
            "FalseAnswer": [
              "John John Florence",
              "Gabriel Medina",
              "Jordy Smith"
            ],
            "Explanation": "L'extraordinaire manœuvre aérienne de Ricardo dos Santos lors du Billabong Pro Teahupo'o de 2012 lui a valu le surnom de 'Mad Huey' et une place dans la légende du surf."
          },
          {
            "Question": "Dans le surf, quel terme décrit une vague qui déferle avec une forme creuse et creuse, souvent idéale pour les manœuvres ?",
            "TrueAnswer": "Tube",
            "FalseAnswer": [
              "Boule de mousse",
              "Vague qui s'effondre",
              "Fermeture"
            ],
            "Explanation": "Le tube, également connu sous le nom de baril ou de tube, offre aux surfeurs une opportunité passionnante et stimulante pour des trajets rapides et profonds à l'intérieur de la vague."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but principal des dérives ou des ailerons sur une planche de surf ?",
            "TrueAnswer": "Stabilité et contrôle",
            "FalseAnswer": [
              "Flottabilité accrue",
              "Portance aérodynamique",
              "Détection de la vague"
            ],
            "Explanation": "Les dérives ou ailerons offrent stabilité et maniabilité, permettant aux surfeurs de diriger la planche et de maintenir le contrôle tout en surfant sur la face d'une vague."
          },
          {
            "Question": "Qui est la légende hawaïenne du surf connue pour avoir popularisé le stand-up paddleboard (SUP) à l'époque moderne ?",
            "TrueAnswer": "Laird Hamilton",
            "FalseAnswer": [
              "Duke Kahanamoku",
              "Eddie Aikau",
              "Miki Dora"
            ],
            "Explanation": "Le rôle pionnier de Laird Hamilton dans le stand-up paddleboarding, souvent appelé SUP, a contribué de manière significative à la croissance et à la diversification des sports nautiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}